重慶一名15歲少年腦子裡有一條9公分長的活蟲

大陸重慶一名15歲少年最近怪病纏身，不只常常倒地抽搐，原本溫和的個性也變得暴躁。家屬以為他中邪，直到送醫才發現，少年腦子裡居然有一條9公分長的活蟲。這項罕見病例全世界只有70幾例，蟲又從何而來？

15歲的張得勝最近突然出現暈眩、抽搐的情況，讓他不堪其擾，家屬也膽顫心驚，張得勝的母親表示：「他在地上打滾，倒在地上像是死了一下，又活過來一樣，有時候嘴邊還冒出白沫。」

家屬緊急送醫後才知道事情並不單純，透過斷層掃描，醫院發現張得勝腦子裡大有玄機，一個不明的組織時而擴張時而縮小，讓醫療團隊決定腦骨鑽洞取出組織化驗，而這刀一開也讓醫療團隊膽顫心驚，因為挾出了一條9公分長的活蟲。

這條蟲經過比對，證實是裂頭蚴，這種活體蟲存活在人類腦部的個案，全球大概只有70例，醫師追查後發現，由於少年家中有食用青蛙的習慣，證實是寄生在青蛙體內的裂頭蚴，透過口腔一路爬到腦組織，最後在腦部慢慢長大，還好發現及時，否則裂頭蚴越長越大，可能壓迫腦組織導致送命。病從口入，醫師也提醒家屬千萬別再食用青蛙，否則類似的事件恐怕再度上演。

本身睇到有少少核突
之後睇到食青蛙就覺得好好笑

biohazard

大陸最鐘意食毒物
小龍蝦都係其一

證實是寄生在青蛙體內的裂頭蚴，透過口腔一路爬到腦組織，最後在腦部慢慢長大

生食？

睇過條片有個大陸仔一口咬爆一隻生青蛙

青蛙 = 田雞

係咪佢

d血爆哂出黎

睇字都覺得核突

淨係想像都覺得反胃

頑強既生命，係幾咁美麗

生食田雞

青蛙就算煮熟晒都未必殺到寄生蟲蛋

堅係腦生蟲

屌一唔小心google咗裂頭蚴嚟眯

個頭爆條大嘢出黎

全球70單? 我記得大陸有好多單架啦喎 佢地好興生吞青蛙

講還講

仲以為精蟲上腦

到底點樣爬上腦？？沿路一邊食d肉一邊開路鑽入腦？
同埋點解煮左唔死？

答都廢事答

圖?

大陸乜都食 好正常 死唔去佢都應該偷笑

屌你老母臭閪Google左都搵唔到熟食都出事既資料先問
大多情況都係生食出事，或掂到傷口
係咪唔比問野學野啊仆街

屌好撚核突

其實唔恐怖

寄生獸

煮熟黎食應該幾煙韌

鵝腸

大概只係隻眼腫咗舊，唔太核突

精蟲上腦

唔撚識就收嗲啦屌

Never nuke a country twice

裂頭蚴

痴鳩線